## Сборка deb-пакета

В системе должны быть установлены `sudo apt-get install -y jq dpkg debconf debhelper lintian md5deep`

### Назначение файлов и директорий
```
build - номер последнего билда (*инкремент в скрипте*)  
build.sh - сам скрипт сборки deb-пакета  
pillared-deb/  
|---DEBIAN/
    |---control - информация вносимая в deb/DEBIAN/control (*Версия и размер после установки генерируются скриптом*)
    |---copyright - лицензия (*TODO: подхватывать из корня проекта*)
    |---md5sums - контрольные суммы (генерируются скриптом)
    |---postinst - скрипт выполняется после установки
    |---postrm - скрипт выполняется после удаления
    usr/
    |---games/
        |---pillared - скрипт запуска игры (*чтобы не создавать симлинки*)
        share/
        |---applications/
            |---pillared.desktop - файл для иконки в меню (*нужно теги подредактировать*)
            pillared/ - файлы игры
                |---package.json - *из него скрипт читает версию игры*
                pixelmaps/
                |---pillared.png - изображение иконки (*не больше 256х256 пикселей*)
```
### Команды в шелле
```bash
# сборка deb-пакета
sh build.sh (запуск из bin)

# установка пакета
sudo dpkg -i pillared-1.0.0-XX.deb - установка пакета
```